# Неделя 8

## Лекция

Аудио: L07.mp3

Презентация: L07.pptx

## Семинар

Видео S07.mp4

Электронные таблицы: Seminar.ods, Seminar.xlsx (отличия только в формате файлов).

## Тексты для чтения

Culley_Demaine.pdf — Race and Ethnicity in United Kingdom Public Policy: Education and Health

Jenkins.pdf — Preferential Policies for Disadvantaged Ethnic Groups: Employment and Education

## Задания:

1. Какие решения, связанные с решением этнических проблем в прочитанных текстах вы считаете хорошими? Почему? (2б)
2. Какие решения из этих текстов вы считаете негативным примером? Почему? Согласны ли вы с оценкой авторов статей? (2б)
3. Попробуйте применить экстраполяцию в сочетании с регрессионным анализом для прогноза изменения некоторой величины на будущее. Исходные данные можно взять из любых открытых источников. Примеры: количество школ, население, площадь лесов, объем экспорта, ВНП и т.д. (2б)
